\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{makecell}
\usepackage{multirow}
%\usepackage{hyperref}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
%\usepackage{caption}
%\usepackage{subcaption}
%\usepackege[nogin]{sweave}

\usepackage{Sweave}
\begin{document}
\input{Atividade3-concordance}

\begin{center}
{\huge Treinamento do Perceptron}

{\large Victor Marcius Magalhães Pinto}
\end{center}

\section{Exercício 1}
\subsection{Ordem 1}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> rm(list=ls())
\end{Sinput}
\end{Schunk}

\subsection{Função de Aproximação Polinomial}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim <- function(ordem, amostras){
+ library('corpcor')
+ #Geração dos Dados
+ N <- amostras
+ ord <- ordem #Ordem do polinômio
+ x <- runif(n=N,min=-15,max=10)
+ xgrid <- seq(-15,10,0.1)
+ yr <- (0.5*x**2 + 3*x+10) + 10*rnorm(length(x),0,4)
+ ygrid <- (0.5*xgrid**2 + 3*xgrid+10)
+ 
+ 
+ H<- c(1)
+ Hgrid <-c(1)
+ 
+ for (i in seq(1:ord)){
+   H <- cbind(x**i,H)
+   Hgrid <- cbind(xgrid**i,Hgrid)
+ }
+   w <- pseudoinverse(H) %*% yr
+   yhatgrid <- cbind(Hgrid %*% w)
+   yhat <- cbind(H%*%w)
+   
+   
+ #Plotando
+   
+ xl <- c(-15,10) # limite para o eixo x
+ yl <- c(-20,80) # limite para o eixo y
+ 
+ plot(x,yr,xlab='',ylab='',col='red',xlim =xl,ylim =yl)
+ par(new=t)
+ plot(xgrid,ygrid,type = 'l',col='red',xlim =xl,ylim =yl,xlab='',ylab='')
+ par(new=T)
+ plot(x,yhat,col='blue',xlim =xl,ylim =yl,xlab='',ylab='')
+ par(new=T)
+ plot(xgrid,yhatgrid,col='blue',xlim =xl,ylim =yl,xlab='x',ylab='y',type='l')
+ 
+ sum((yhat-yr)**2)/length(x)
+ }
\end{Sinput}
\end{Schunk}


\newpage
\subsection{Ordem 1}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(1,20)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 1444.703
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-003}

\newpage
\subsection{Ordem 2}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(2,20)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 1480.319
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-004}

\newpage
\subsection{Ordem 3}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(3,20)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 1712.186
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-005}

\newpage
\subsection{Ordem 4}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(4,20)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 512.5595
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-006}

\newpage
\subsection{Ordem 5}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(5,20)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 1190.072
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-007}

\newpage
\subsection{Ordem 6}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(6,20)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 729.0927
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-008}

\newpage
\subsection{Ordem 7}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(7,20)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 973.0165
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-009}

\newpage
\subsection{Ordem 8}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(8,20)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 873.5368
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-010}


\section{Exercício 2}

Ocorreu overfitting para as ordens superiores à segunda ordem, onde o polinômio de terceira ordem apresentou uma aproximação parecida com o de segunda ordem durante algumas execuções da rotina (em outras a aproximação foi divergente, ocorrendo overfitting). Para o polinômio de primeira ordem ocorreu underfitting, como é possível perceber pelo gráfico correspondente.

\section{Exercício 3}


\subsection{Ordem 1}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(1,100)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 1804.053
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-011}

\newpage
\subsection{Ordem 2}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(2,100)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 1847.793
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-012}

\newpage
\subsection{Ordem 3}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(3,100)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 1608.6
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-013}

\newpage
\subsection{Ordem 4}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(4,100)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 1439.133
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-014}

\newpage
\subsection{Ordem 5}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(5,100)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 1417.54
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-015}

\newpage
\subsection{Ordem 6}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(6,100)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 1859.883
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-016}

\newpage
\subsection{Ordem 7}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(7,100)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 932.2335
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-017}

\newpage
\subsection{Ordem 8}

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> plotaproxim(8,100)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 1314.638
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade3-018}

Como é possível notar pelos gráficos correspondentes, ao aumentarmos o número de amostras a aproximação apresentou um melhor resultado. Para as aproximações de segunda, tericeira e quarta ordens, o resultado da aproximação melhorou substancialmente, porém onde havia ocorrido underfitting e overfitting esse resultado ainda perdura.


\end{document}
